傳屯門仁愛分科診所專治肺炎 區議員憂影響老弱婦孺

【武漢肺炎】傳屯門仁愛分科診所專治肺炎 區議員憂影響老弱婦孺

武漢肺炎迫在眉睫，政府早前透露會因應情況在48小時內，在7個醫院聯網覓個別普通科門診轉為指定診所，接收武漢肺炎相關病人，但未透露選址。
2013年，醫院管理局在處理甲型禽流感（H7N9）的時候，亦曾公布48小時應變機制，指定7個地點作為指定診所，屯門仁愛分科診所（仁愛普通科門診診所）亦是其中之一。
醫管局回應《香港01》查詢時表示，當社區有傳染病爆發而涉及大量求診人士時，醫管局會根據既定應變計劃，按需要考慮分階段啟動指定診所。
有母嬰健康院及眼科中心 附近人流頻繁

屯門區議員黎駿穎、林頌鎧、朱順雅希望局方立即交代屯門仁愛分科診所是否會作為武漢肺炎專門診所，並要求交代為作在沒有社區諮詢之下安排選址的原因。

區議員擔心，屯門仁愛分科診所內有母嬰健康院和眼科中心，每天都有大量長者、孕婦、嬰兒出入。而該診所位於華都商場、新都商場旁邊，是屯門居民經常往來購物的熱點，人流相當頻繁，而且非常接近民居，因此周邊居民非常憂慮。

區議員更引述居民表示必定會採取激烈行動，反對仁愛分科診所作為武漢肺炎的專科診所。

區議員表示，為避免屆時出現激烈反抗場面，區議員發起聯署，促請政府另覓更合適選址，以避免公眾恐慌。

醫護手足 點可以因為一場本可以封關避免嘅病毒而賭上生命
我地仲未光復到香港啊..
btw p牌求推一推...
林鄭月娥 借刀殺人

推

柒婆：每區都分到一個疫症源頭唔好爭

講真就算戴左口罩同眼鏡都仲有機會中招....

真攬炒

抗疫保命
推翻暴政